Il s'agit d'un problème additif.
\medskip

Il va être nécessaire de réduire les fractions au même dénominateur
pour les additionner, les soustraire ou les comparer.
\medskip
\begin{itemize}
  \item Réduisons les fractions de l'énoncé au même dénominateur :
        \begin{align*}
          \frac{2}{5} & = \frac{8}{20} &
          \frac{1}{4} & = \frac{5}{20}
        \end{align*}

  \item Calculons alors la distance à pied :
        \begin{align*}
          1-\frac{2}{5}-\frac{1}{4} & = \frac{20}{20}-\frac{8}{20}-\frac{5}{20} \\
                                    & = \frac{20-8-5}{20}                       \\
                                    & = \frac{7}{20}
        \end{align*}
  \item Rémi fait donc $\frac{2}{5}$ à VTT, $\frac{1}{4}$ à ski de fond et $\frac{7}{20}$ à pied.

  \item Avec les mêmes dénominateurs pour pouvoir comparer.

        Rémi fait donc
        \begin{itemize}
          \item VVT : $\frac{8}{20}$ ;
          \item Ski de fond : $\frac{5}{20}$ ;
          \item À pied : $\frac{7}{20}$.
        \end{itemize}
        Nous pouvons alors ranger ces fractions dans l'ordre croissant :
        \[\frac{5}{20}<\frac{7}{20}<\frac{8}{20}\]
        Enfin, nous pouvons ranger les fractions de l'énoncé et la fraction calculée dans l'ordre croissant :
        \[\frac{1}{4}<\frac{7}{20}<\frac{2}{5}\]
\end{itemize}
\medskip

C'est donc à VTT que Rémi fait la plus grande distance.
